【理財個案】資產10萬元公屋戶 望真上車買居屋（余淑穎）

個案主角：Ms Chui 32歲，丈夫40歲，二人育有一名小朋友，家庭月入4萬元（未計雙糧、花紅）。一家三口現於公屋居住，月租1,200元，有儲蓄約10萬元。

理財目標：想買市區兩房一廳，約400至500方呎的居屋自住。

儲蓄十萬就想買樓 , 月入十萬就話啫

10萬蚊想買2房1廳

10萬買到10個街磚

家庭月入四萬住公屋

交倍半租

弱智

繼續住公屋仲好啦

出去私樓，管理費都唔止1200

絕對認同

儲得10萬 九成拎晒封旅行

點做到？兩個人都40歲得100,000儲蓄？

勞力士 旅行 食好西

以前屋企有諗過買居屋
計過數供樓管理費，維修乜都自己科水

後尾都係繼續住公屋算
交一千蚊租，有咩事又有房署維修
又有閒錢一年去幾次旅行
就算舊到要拆又會安置你去第二度住
無事無幹可以住過世，無得輸

遲下咪到你變case study囉

公屋真係無得輸
居屋維修真係劏你一頸血
屋企人宜家交管理費都$900 一個月

妄想症發作

咪玩la 兩條友月入40k
幾廿歲人住緊公屋先儲得果10萬仲諗買樓

住過世留返d 錢儲下算la

屯元天d居屋未補地價都升到三四百萬

9個,顯徑實用呎價10816元,530萬490呎

呢個補左地價

同佢個仔排定公屋未

無人識你咁撚慘呀？ 幫下你手